有冇讀醫/藥劑既巴絲係度，有事求救

有冇讀醫/藥劑既巴絲係度，有事求救

小弟受到嚴重的胃痛+胃酸倒流的問題困擾，時而有黑色糞便，整日食唔落野，有時情緒都俾佢影響，有時灰到會想死。

醫院開左Pantoloc 20MG(每日一次，每次一粒)俾我食，但開始食果幾日，胃酸倒流反而嚴重左，於是食左六日後，停左半年。

近來我又照食返20mg，之後仲加到早上20 mg + 晚上20mg，但問題仍未有改善。

慢慢因生活習慣問題，上星期開始，我剩係係每朝食20mg算數。

我想問

(1)咩情況之下，隻Pantoloc會出現耐藥性? 我咁樣食既Pattern 會否導致對Pantoloc有耐藥性 (i.e. 食得太耐隻藥無效)的情況出現?

(2)一月果陣，我因為口腔發炎入院，醫生開左十日Augmentin (1000mg x2) + METRONIdazole (400mg x 3)，但當時無同佢提到胃的問題，所以佢無開到Pantoloc俾我。

我想問若果係因為幽門螺旋菌感染，會否因為咁樣食十日Augmentin (1000mg x2) + METRONIdazole (400mg x 3)，而令我對Augmentin + METRONIdazole於治療幽門螺旋菌出現抗藥性?

(3)聽講Clarithromycin 隻藥對幽門螺旋菌有抗藥性的比率很高(而小弟係2007年因肺炎入院，醫生開頭都係開Clarithromycin俾我食，但最後都無效，於是改用Augmentin)，這又是否代表我對Clarithromycin無效? 若果要用第一線治療(Augmentin + Clarithromycin)，要否將Clarithromycin轉另一隻藥去醫幽門螺旋菌?

1) 好多 解唔哂 轉藥or mental /diet/life style 改

2 如果係H.pylor 會做呼氣test
check到有會比standard triple therapy 2 antibiotics + ppl

3 augmentin咪姐係clarithromycin + clauxxxxx acid。後者用黎disable 細菌一隻抗藥性物質 令clarithromycin 真係做到野

唔好意思，問多少少。

1.單純我呢個Pattern(每日早上20MG一星期, Then 2星期早上20mg+ 晚上20mg, then 早上20mg 一星期 (間唔中試過一日唔記得食)，會否導致耐藥性出現?

2.我係驚果時係無食PPI之下，食Augmentin (1000mg x2) + METRONIdazole (400mg x 3)，會殺唔死幽門螺桿菌，仲令佢有抗藥性，唔知會否有咁既情況?

3.Augmentin 係個治療組合裡面第一隻抗生素，呢隻野係由amoxicillin and clavulanic acid組成的。clarithromycin 係第二隻抗生素，宜家係驚幽門螺桿菌對clarithromycin呢隻藥有抗藥性(之前睇文獻好似話抗藥性都有成廿幾三十%)，唔知仲有邊隻藥可以轉

Augmentin係penicillin唔係macrolide wo

augmentin果到柒左 唔好意思

pantoloc 無記錯係ppi 黎減少gastric juice
應該唔關抗藥性事

2 會. 有方法做c\st 睇下邊隻antibiotics 打得贏隻菌

你誤會了，我係想問咁食ppi法會否有耐藥性(i.e. 食得太耐隻藥無效)，不是抗藥性

準確啲講係耐受性（tolerance)，Pantoloc呢隻藥本身幾安全又冇乜副作用，就咁睇問題出係啲菌有抗藥性事

不過最好緊係ppi同抗生素一齊食，之前唔知邊度聽過某啲抗生素最好係base嘅環境下action

重有呀，有病就早啲瞓啦

其實咩情況下會出現抗藥性呢，係咪真係一殺唔死曬d菌就有這問題

你講下你係咩病先?胃出血?胃潰瘍?定係淨係胃酸倒流?
有無照過胃鏡?

冇錯
Augmentin=amoxicillin +clavulunic acid

胃酸倒流同胃潰瘍，飲完水後尤其嚴重，大便黑色

你自己話嚴重左做乜仲食